英語文宣 盼國際關注支援

英語文宣 盼國際關注支援

■抗爭活動裏不乏中（簡體）、英對照的文宣，除了為獲得全球關注外，亦要告訴中國勿支持軍政府。

緬甸全國5,300萬人當中只有少數人日常使用英語，但在今次反軍事政變示威中，示威者經常使用英語撰寫示威標語和口號，希望他們的訊息可傳達給國際社會。

相關新聞：國際專題：縫隙中傳真相 fb直播抗爭 緬游擊記者 守住數碼前線

緬甸過去數周幾乎每日都有數十萬人加入示威浪潮中，英語口號比比皆是。最大城市仰光的一條街上用白色油漆塗上「我們要民主」；一名廚師在一排西瓜上雕上「還緬甸公義」；站成一排的示威者穿上印有「拒絕軍事管治」字樣的恤衫；數以千計的標語都以英語寫上「釋放我們的領袖」，意指被捕的昂山素姫。

街頭示威外，社交網如facebook和Twitter的文宣戰也使用大量英語，希望爭取全球關注。網民以英語製作梗圖迅速掌握和傳達當日事態重點，示威者亦可馬上回應外國政府對事態發展的反應。例如當印尼政府確認不會要求軍政府舉行新選舉時，有網民回應表示感謝，「你的幫助可支持我們緬甸公民」。

相關新聞：彩虹旗飄揚 「不想走回頭」

史學家：制裁難有影響

由軍方委任的宣傳部長批評做法，「用英語請求其他人幫助干涉我們的國家？我沒有愚蠢和無助得要這樣做。要懂得你的民族尊嚴。你不是只有自己一個人。不要不尊重你的民族尊嚴」。

一名21歲示威學生說：「用英語比用緬甸語有效。我們希望得到國際社會的幫助。」示威者認為外國的支持對鼓勵士氣十分重要，亦可。。。。。。。。

路透社